<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="main_screen_return">Retour à l\'accueil</string>
    <string name="one_player">1 joueur</string>
    <string name="two_players">2 joueurs</string>
    <string name="cat">Chat</string>
    <string name="penguin">Pingouin</string>
    <string name="player_turn">Tour de %s</string>
    <string name="remaining_time">Temps restant : %s</string>
    <string name="proceed">Continuer</string>
    <string name="start_turn">Démarrer le tour</string>
    <string name="used_skill_message">%s utilise %s</string>
    <string name="player_wins">%s a gagné !</string>
    <string name="damage_done_message">Dégâts infligés :</string>
    <string name="critical_message">Coup critique !</string>
    <string name="failed_attack_message">L\'attaque est esquivée de justesse</string>
    <string name="attack_dragon_fist">Poing du dragon</string>
    <string name="attack_finger_of_death">Doigt de la mort</string>
    <string name="attack_great_explosion">Super explosion</string>
    <string name="attack_sweeping_kick">Coup de pied balayeur</string>
    <string name="attack_heart_strike">Coup au coeur</string>
    <string name="attack_beak_strike">Coup de bec</string>
    <string name="support_berserk">Furie</string>
    <string name="support_guard">Garde</string>
    <string name="support_speed">Vitesse</string>
    <string name="support_power_fist">Super poing</string>
    <string name="min_damage">Dégâts Min</string>
    <string name="max_damage">Dégâts Max</string>
    <string name="chance_to_hit">Chance de toucher</string>
    <string name="chance_to_crit">Chance coup critique</string>
    <string name="success_guaranteed">Succès garanti !</string>
    <string name="attack_move">Attaque</string>
    <string name="next_turn">Prochain tour</string>
    <string name="cancel_move">Annuler</string>
    <string name="confirm_move">Confirmer</string>
    <string name="support_move">Soutien</string>
    <string name="duration">Durée</string>
    <string name="stat_attack">Attaque</string>
    <string name="stat_defense">Défense</string>
    <string name="stat_hit">Précision</string>
    <string name="stat_avoid">Esquive</string>
    <string name="stat_crit">Critique</string>
    <string name="player1">Joueur 1</string>
    <string name="player2">Joueur 2</string>
    <string name="computer">Ordinateur</string>
    <string name="new_game">Que le combat commence !</string>
    <string name="objective_description">Réduis les points de vie de ton adversaire à 0</string>
    <string name="resume_game">Reprendre la partie</string>
    <string name="confirm_go_main_screen">Arrêter la partie et revenir à l\'écran principal ?</string>
    <string name="about_game">A propos de ce jeu</string>
    <string name="copyright_notice">Copyright Deathdric 2024</string>
    <string name="visit_on_github">Visite nous sur GitHub</string>
    <string name="back_to_menu">Retour au menu</string>
    <string name="game_instructions">Instructions du jeu</string>
    <string name="game_basics">Bases du jeu</string>
    <string name="game_basics_part1">Il y a 2 personnages : le chat (controllé par le premier joueur) et le pingouin (controllé par le second joueur en mode
2 joueurs ou par l\'ordinateur en mode 1 joueur). Les deux personnages démarrent avec un certain nombre de points de vie.
Le but du jeu est de réduire les points de vie de l\'adversaire à 0 avant qu\'il n\'en fasse de même pour toi.</string>
    <string name="game_basics_hit_points">Icone des points de vie : </string>
    <string name="game_basics_part2">Tu peux choisir deux types d\'actions pendant ton tour :\n\t- Les attaques, qui infligent des dégâts à l\'adversaire (réduisent ses points de vie)\n\t- Les actions de soutien, qui modifient les caratéristiques de ton personnage (ex : augmenter les dégâts infligés, …)</string>
    <string name="game_basics_part3">La ressource principale du jeu est le temps. Au début de la partie, un joueur est choisi au hasard et reçoit un nombre
aléatoire (inférieur à 20) d\'unités de temps. Chaque action coûte un nombre fixe d\'unités de temps. Quand tu choisis une action, si son coût en temps est inférieur
au temps restant imparti, tu pourras effectuer une autre action, sinon ton tour se finit et celui de l\'adversaire commence.</string>
    <string name="game_basics_part4">A l\'exception du premier tour, le nombre d\'unités de temps disponible est calculé en fonction de la différence entre le coût
de la dernière action faite par le joueur adverse et le temps restant dont il disposait avant d\'effecuter cette action. Par conséquent, utiliser un coup lent et puissant accordera plus de temps à ton adversaire …</string>
    <string name="game_basics_top_bar">Barre d\'outils</string>
    <string name="in_game_menu">Ouvre le menu du jeu</string>
    <string name="switch_move_details">Active/désactive l\'affichage des détails des actions</string>
    <string name="active_player_display">Affiche le joueur actif (joueur 1, joueur 2 ou ordinateur)</string>
    <string name="active_character_display">Affiche le personnage actif (chat ou pingouin)</string>
    <string name="remaining_time_display">Affiche les unités de temps restant du joueur actif</string>
    <string name="game_attacks">Les attaques</string>
    <string name="game_attacks_part1">Les actions d\'attaques sont représentées par les boutons rouges/roses dans l\'écran de sélection des actions.</string>
    <string name="game_attacks_part2">Comme leur nom l\'indique, le but de ces actions est de réduire le nombre de points de vie de l\'adversaire.</string>
    <string name="game_attacks_damage">Dégâts des attaques</string>
    <string name="game_attacks_damage_part1">Une information importante associée à une attaque est le montant des dégâts de base infligés. Chaque attaque a une plage de valeurs à partir de laquelle le nombre de dégâts de base sera choisi au hasard (avant d\'appliquer les modifieurs de dégâts).</string>
    <string name="time_cost">Coût en temps</string>
    <string name="game_attacks_damage_part2">Les dégâts effectifs infligés dépendent également du modificateur d\'attaque du joueur (positivement) et du modificateur de
défense de l\'adversaire (négativement). Ces modificateurs sont en pourcents (%) et s\'additionent, par exemple si l\'attaquant
a un modificateur d\'attaque de 25 (=25 %) et l\'adversaire a un modificateur de défense de 25 (=25 %), les 2 modificateurs
s\'annulent.</string>
    <string name="game_attacks_damage_part3">Le minimum de dégâts effectués est toujours de 1 (ce qui ne peut arriver que si l\'attaquant a un modificateur d\'attaque de
-50 % et l\'adversaire a un modificateur de défense de 50 %).</string>
    <string name="game_attacks_hit_part1">Les attaques peuvent échouer (et tu seras dépité quand ça arrivera, car tu ne feras aucun dégât mais tu paiera quand même le coût en temps).
Lorsqu\'un joueur effecute une attaque, un tirage aléatoire est effectué afin de savoir si l\'attaque va réussir ou non.</string>
    <string name="game_attacks_hit_part2">Chaque type d\'attaque a une chance initiale de toucher. Si une attaque a une chance initiale de toucher de 100, l\'attaque va toujours réussir. Si sa chance de toucher est de 50,
elle ne réussira qu\'une fois sur 2 (la probabilité est théorique, ne vas pas te plaindre si tu n\'as pas de chance).</string>
    <string name="game_attacks_hit_part3">Comme pour les dégâts infligés, la chance de toucher peut être affectée par des modificateurs de status. Le taux de précision
de l\'attaquant va augmenter cette chance (ex: 60 % de chance de toucher de l\'attaque cumulé à 20 % de taux de précision
donnera 80 % de chance de réussir l\'attaque), alors qu\'au contraire le taux d\'esquive du défenseur va la diminuer (ex: 60 %
de chance de toucher de l\'attaque cumulé cumulé à 10 % du taux d\'esquive du défenseur donnera 50 % de chances de réussir
l\'attaque).</string>
    <string name="game_attacks_crit_part1">Si tu es chanceux, les attaques peuvent effectuer des coups critiques, ce qui augmente les dégâts infligés de 50 % (après applications des modificateurs) pour le même coût en temps.</string>
    <string name="game_attacks_crit_part2">Le fait qu\'une attaque soit un coup critique est calculé après le fait qu\'une attaque réussisse ou non. Même si tu as 100 % de chances d\'effectuer un coup critique, ça n\'aura aucun effet si ton attaque échoue.</string>
    <string name="game_attacks_crit_part3">Chaque attaque a une chance initiale (en pourcent) d\'effectuer un coup critique. La chance de coup critique est également affectée par le modificateur de coup critique de l\'attaquant (ex : 10 % chance
de critique de l\'attaque cumulée à un modificateur de critique de 20 % donnera 30 % de chances d\'effectuer un coup critique). Contrairement aux dégâts et aux chances de réussir, le défenseur n\'a pas de modificateurs qui peuvent faire baisser la chance de coup critique de l\'attaquant.</string>
    <string name="game_attacks_time_part1">Comme pour toute action, les attaques ont un coût en temps. Ce coût déterminera si tu pourras jouer à nouveau avant le tour de ton adversaire, ou combien de temps ton adversaire disposera lors de son prochain tour.</string>
    <string name="game_supports">Les soutiens</string>
    <string name="game_supports_part1">Les actions de soutien sont réprésentées par les boutons verts dans l\'écran de sélection des actions.</string>
    <string name="game_supports_part2">Une action de soutien applique au joueur un ensemble de modificateurs qui expirent au bout d\'un nombre fixe d\'unités de temps (coût
de l\'action + 100 unités de temps). Tu peux cumuler autant de modificateurs que tu veux, cependant une limite est
appliquée à la somme totale de chaque modificateur actif (total minimum : -50 %, total maximum : +50 %). Par exemple si
tu as appliqué Furie 3 fois, ton modificateur d\'attaque total ne sera que de 50 % au lieu de 75 %, cependant lorsque
l\'effet de la première Furie aura expiré, le modificateur d\'attaque sera toujours de 50 % jusqu\'à ce que l\'effet de la
deuxième expire.</string>
    <string name="game_supports_part3">Les actions de soutien n\'apportent pas que des effets positifs, ainsi la plupart appliquent un modificateur positif
sur des caratéristiques et en contrepartie un modificateur négatif sur d\'autres. Par exemple Furie va augmenter l\'attaque
mais baisser la défense, alors que Garde fera l\'inverse.</string>
    <string name="game_supports_part4">Avant d\'effectuer une action de soutien, tu dois vérifier au préalable si les effets positifs compensent les effets négatifs (n\'oublie pas la limite des 50 %) et son coût en temps (qui aurait pu être utilisé pour effectuer une attaque).
</string>
    <string name="game_supports_part5">Tu peux voir le total des modificateurs appliqués sur chaque personnage dans l\'écran principal, en dessous du nombre de points de vie.</string>
    <string name="game_supports_attack_part1">Augmente les dégâts infligés (les réduit si négatif).</string>
    <string name="game_supports_defense_part1">Réduit les dégâts reçus (les augmente si négatif)</string>
    <string name="game_supports_hit_part1">Augmente les chances de réussir ses attaques.</string>
    <string name="game_supports_avoid_part1">Diminue les chances de réussite des attaques de ton adversaire.</string>
    <string name="game_supports_crit_part1">Augmente la chance de faire un coup critique (la réduit si négatif).</string>
    <string name="game_supports_time_part1">Comme pour toute action, les soutiens ont un coût en temps. Ce coût déterminera si tu pourras jouer à nouveau avant le tour de ton adversaire, ou combien de temps ton adversaire disposera lors de son prochain tour.</string>
</resources>